岩岩出黎做野 先知道供mpf好撚on9

每個月有兩日係白做 要40年後先拎得返

保險狗：多謝老細

20000=19000

吊佢老味 班垃圾蝕左我$8.x

all in 美股!!!

我做野4年 呢家積埋10萬都冇, 我當佢5年有10萬
去到65歲 連100萬都冇, 冇蝕錢既話 都唔知夠唔夠洗10年

最慘係佢地炒輸左 蝕錢果個係你

年年都賺錢

賺咗57%
起碼冇負增長
過幾年移民好似可以拎得返？

所以咪要射返兩日波囉

唔想比人炒

有。你要帶移民確認封信/簽證頁先可以宣誓拎錢

基金佬錢就收足
轉plan 合併戶口 好似乞佢咁
仆你個臭街強姦金

我投資叻過班仆街保險狗啦

大把人賺梗錢
連mpf都唔識自己管理 即係自己都冇理財計劃啦
如果呢筆錢唔係強制要你儲
咪又係比你個個月清哂
講乜野65歲拎返跑唔贏通脹？
同親d客講個個都以為我sell9你地
自己個個月比梗錢出黎擺係咩基金都唔知

吠兩聲聽下先啦

垃圾基金佬
憑咩話我會個個月清哂？
講野用下個腦啦

就係你呢d懵撚囉
自己供果幾百都唔到cap都叫肉赤仲以為人地呃你錢

如果你明知自己冇65歲命

食撚屎啦你 d錢我搵返黎 我要拎去食就食 玩就玩
我鐘意擺落床下底關你撚事啊？

Mpf入面可以揀嘅基金最多得十幾廿隻
咁都唔識自己管理你唔通你自己出面有投資？
買大細？

咁快就有fund佬入黎坐陣

實屬少見

屌，on9基金佬
你地管咩理姐
個市跌到仆街，你班仆街咪又係睇住佢跌
管到乜柒？
金融市場所謂投資根本就係個賭局
強積金同金融市場掛勾根本就錯曬
益曬啲金融狗

自己錢點用關你撚事咩，你都on9

你有得揀唔供？

唔係做fund

無 所以唔該唔好講到自己幾為人好幫人做退休準備
你只係依附係正苦政策度生存既廢物 無需自我感覺咁良好

咪個市跌到仆街有得控制架咩
仲有，有啲公司既MPF組合 廢到仆街，

最初mpf上限$2000, 當時平均2%管理費，當儲到$120萬，個年收$24000, 等於個年白供
，亦即是每一年新供款等同管理費，如果唔投資擺保守基金效果等同封頂

之後過左差不多8年，政府可能知道就快到爆煲，開始用籍口諗提高供款，亦即是拖長爆煲時間

到近5年有強積金半自由行，班基金佬先開始明顯降低管理費，但政府死都唔肯開全自由行。而家總資產淨值有成超過$8400億，平均開支1.56%, 即係超過$130億每年基金佬開支

做定期都唔駛比管理費，但做活期的保守基金都要收咁高管理費

打工日每個月交成$1000管理費($120 萬，1%), 比人禁住搶

基 本 法 = 第 105條保證徵用財產的補償應相當於該 財產當時的實際價值。全文如下： “香港特別行政區依法保護私人和法人財產的取 得、使用、處置和繼承的權利，以及依法徵用私人 和法人財產時被徵用財產的所有人得到補償的權 利 。

使用權，處置權沒有了

我唔係做fund唔係我管理
我更加唔想亦都唔洗教識人點管理
我係見到你班懵撚乜都唔識就衝出黎
趁後生自己睇下供梗d咩啦
唔想蝕咪擺保本囉 係跑唔贏通脹架啦
不過岩哂你呢d輸唔起嘅柒頭

前年賺左一陪

咁勁 唔係上年升得最勁咩

手殘打錯舊年 要做唔難 今年轉歐洲

基金收咁貴就應該幫我管理啦
要自己管我自己去買唔好?

個恆指基金都夠膽收咁貴
咁不如比返啲錢我 我自己去all in 盈富啦

上年個市咁 正常都賺錢啦

我月供盈富都可以outperform你班基金佬 你班垃圾基金佬除左識cap水仲識啲咩?

自己管理個組合 個fund就你地所謂嘅基金狗幫你地睇嘅
你岩呀 不過恆指好似已經算平？
我用果間係平過equity funds貴過DIS好少

跌就快撚到仆街
升就慢撚到仆街

利申:仲賺緊，一路有睇開

唔好話正唔正常 總會有人連強積金係咩都唔知
再次利申唔係基金佬

Agger

佢哋無諗過無強姦金佢吔係一蚊都唔會儲等食老綜 學校個prof 係當股咁炒賺到仆街

香港既強姦金係on9，但就係為左唔好班更on9既老左唔會屎都無得食

同埋全世界都有pension system +social security，唔好講到香港先要儲 香港個套係on9在對employee 保障低，彈性低，點撚解強姦金對沖咁既制度重存在

利申 讀過下經濟

其實你係唔係都要供 你打理好佢咪少樣煩惱
唔敢玩股 唯有玩MPF

仆街基金佬，筆錢我攞去倒落海都唔撚想養肥你。啲所謂管理狂收管理費又黑箱作業。
我點投資筆錢關你撚事？
我點用我自己血汗錢關你撚事？
個個月供養你，我對我自己老豆老母都冇咁好！多謝都冇聲老奉咁！！

我屌你老母臭西！！！

lm

收皮啦，跑廢大市表現，然後收多指數基金幾倍手續費，根本就搵笨

跑輸*

你估個個似你月月清咁廢咩

衝出黎柒之前睇埋其他文啦
講梗你冇得揀呀
橫掂都要供點解唔諗下點樣賺錢

垃圾fund佬現實中見到客咪又係扮狗

呀叔 貼題d好冇？

轉心做野啦，銀行要返星期六架

都唔知笑唔笑你好 👋🏿

我只係知你平時要E起棚牙去serve客

笑緊你低賤呀

講mpf都講到惱羞

笑你低賤都叫惱羞
28號啦跑夠數未

死基金佬我屌你老母臭閪，你有撚資格收咁高管理費呀

客觀d講 香港大部分人都係做梗cs
尊重下人啦呀叔
唔通我個id叫你老母我真係你老母咩
利申：唔係做銀行

尊重要睇對咩人 你呢D幫fund佬口水，尊重你？

得閒就去跑數啦

基金佬一向垃圾
我心態係每個月養隻垃圾狗
自己搵錢同投資好過搞份強積金

你繼續自己高潮

你老母係雞，你老豆係鴨，你生父係雞蟲，你個基金佬係死賤種

有客咪去serve囉，坐係個位到等收工
跑唔到數真係好慘

其實係慘在大家都睇唔到前景
仲要assume 40年天下太平 資產會不斷升值

到你拎果陣仲賺緊先真係叫賺

比一堆屎你局你揀，然後問點解唔諗下點用屎煮到食味既餸 問題係點解我一開始要食屎

d 基金佬真係當果10年既PERIOD冇到 永遠都升

屌你老母強姦金
官商勾結

迫班冇知識既人儲養老金
唔洗老左成為社會負擔
又要政府養多班廢人
呢個意義出發係幾好
應該改做大學學歷以上可選擇供唔供
大學學歷以下強制

依家政府咪又係養緊一大堆廢物 行轉屋村大撚把 40幾50歲 唔洗做 拎綜緩

其實MPF 都係好普遍既社會保障制度，唔好講到香港先要做，只係大家既做法唔同，新加坡就係供比政府咁解。

可能連登係有好多有儲蓄習慣又精於投資既人，但綜觀社會都無好似連登仔咁有咁多人中龍，所以呢類政策係有需要，免得將來d人一d儲蓄都無，食窮政府。

而加on9既位就係有對沖無得全自由行

所以一定要睇實mpf

30000點轉保守
20000點樓下all in
常識唔駛教啦

如果呢個post 開係財經台，
一定負皮多過正皮

基本上返工就已經ON9了....

40年都唔知仲係唔係道

不要再說了

試下去司法覆核

基金公司收費係按%每年收，如果你資產多 佢先收得多，你愈賺 佢都愈賺，所以每間公司都會想做好佢地既基金去吸引投資者，所以作為投資者要識選一間合適自己的強積金公司同計劃，自己d錢都唔理，冇人幫到你。

又係啲基金狗口吻

屌你老母人地焗買你啲基金以為自己幫緊人?

特登登入就係想屌鳩你呢種人, 當MPF係好野, 但你收撚左錢仲要D客自己管理返, 咁我自己開返個股票戶口啦, 屌你老母

月月清幫社會刺激經濟, 但唔知點解係香港會係一種浪費既行為, 真係百思不解

屌你班fund佬d基金成日跑輸大市
俾返D錢我all in 盈富都搵得多過你班廢物fund佬啦

我d基金？ 我都想有，比d我唔該！
咁政府係咪都焗住大家玩架啦，你一味屌....隻fund又唔會升多d既...... 搞笑

首先我唔係基金經理，我想賺都賺唔到你d錢。
強積金自己選基金架wor 你岩岩返工一個月？
你咪自己選間公司有港股基金買lor, 一樣跟大市既......好明顯你條友就乜7都冇理，輸左錢係到發皮4.....搞x笑！

一個强迫 一個自願 咪撚on9啦

保險公司好似係投資上有好多限制，就算係寫明恆指基金，個成份或者比重都可能會唔同

個人覺得mpf最on9係對沖，純講儲嘅話有比心機去揀都ok嘅

巴打講得冇錯，但都有d唔係保險公司做既強積金公司，所以最好都係自己睇同研究買邊隻成分基金，唔好聽人亂講... 對沖真心on9, 好彩都叫取消左...

我覺得我攞mpf去買六合彩會賺得仲多

基金佬真係咁識投資就唔會打份牛工啦，自己賺攞100%利潤唔好？

係好野黎架喎 比班垃圾月月清 老左攞老綜 咪變左有理財習慣個班人受

不過應該要比人選擇自己管理舊錢就真 例如當一個股票戶口咁自己操作

1.5K
連埋老闆果1.5K
好和味

金融 基金 保險 三大狗

有撚用咩